嫁到台灣的中國籍女子 配帶豬絞肉入境包湯圓 遭開罰20萬台幣痛哭失聲

明天是冬至，一名嫁到台灣2年的中國籍女子今天下午從福州搭機返台，因為想要親手包湯圓給先生及家人吃，就帶著生鮮豬絞肉內餡及糯米糰入境，卻因此遭海關查獲並移請防檢局開罰20萬元。她拿到裁處書時，數度激動落淚，因為焦急而不斷哭喊著「我不識字也沒看新聞，才帶一點豬肉，怎麼罰這麼多，要就給你嘛」。

關務署台北關表示，55歲的中國籍黃姓女子下午從福州搭乘立榮航空公司班機返台，因未據書面或口頭申報，直接選擇綠線免申報檯通關，遭關員攔查後在手提行李中發現0.3公斤的豬絞肉。隨即移請農委會防檢局依違反動物傳染病防治條例裁處20萬元罰鍰。

黃女在防檢局櫃台時，獲知將被處以20萬元罰鍰，當下驚慌失措地像熱鍋上的螞蟻，黃女以為要當場繳交20萬元才能入境回家，慌張地撥打電話給先生求助，卻因手機SIM卡的問題無法通話，好不容易向其他人借手機才與先生聯絡上，立刻哭著向先生求救，不斷哭喊「一點小東西，怎麼罰那麼多錢，怎麼會這樣」，「我不認識字啊，不知道不能帶肉，怎麼辦？」說著說著又痛哭失聲。

黃女表示，之前回去家鄉好一段時間，今天要回台灣時，家鄉的友人說她難得難得回來一次，一定要帶一點家鄉味過來，至少帶一些肉餡回台灣包湯圓，所以才在市場花了50多元人民幣購買糯米糰、豬絞肉等湯圓的材料，想說冬至時親手煮給台灣的家人吃。

記者問到，難道飛機上沒有宣導？獲釋入境之後都沒有看到防疫文宣嗎？黃女表示自己不認識字，根本看不懂宣導，平常在家裡種菜也沒時間看新聞，根本不知道什麼是非洲豬瘟，黃女說著說著又大哭起來，無奈地講著沒有收入，要怎麼還20萬元，回去會被老公罵死。（突發中心黃仲明／桃園機場報導）出版時間 16：38
更新時間 19：00看了這則新聞的人，也看了……

共諜

死返支那囉

咁又唔人道d。罸5萬幾港紙算有d阻嚇力

豬肉刺身好補

中國人犯親法都話自己唔識法律架啦

台灣無豬肉？

生化攻擊還敢在此痛哭流涕？

台灣豬肉無豬瘟邊夠好食

中國狗又送大禮
沒事兒沒事兒

班仆街次次衰親咁講 最好罰重d

台灣冇豬肉食咩
唔知點解出左事啲支那人反而瘋狂走豬肉

唔識字
55歲中國籍女子
嫁到台灣2年 ？

點解全世界都總會有人肯幫支那雞移民 ？
仲要成53歲先過去 睇怕個老公都70 80歲
等死比曬全副身家佢

可能想台灣共享豬瘟

台狗娶隻支拿雞返去做乜

台灣防豬瘟真係嚴陣以待，邊似得你香港咁中門大開

我都唔明點解唔可以喺台灣先買

扮唔識字難唔難？

大陸人好鐘意帶生肉周圍去
笑泡菜狗帶泡菜

中國推行簡體字掃盲幾十年，點會仲會有人唔識字？

才帶一點豬肉，怎麼罰這麼多，要就給你嘛

係咪有乜誤會

罰得過小小錢，扮咩窮；坐監就啱喇，又唔睇鶁報紙電視，罰得啱

口交部又話法治国家

認真講句

香港/台灣 同支那女人結婚果D, 真係十個有九個都是失敗者

佢地溝唔到 港女/台妹........所以先去搵支那女人
支那女人 最想可以離開自己國家, 所以佢地多數嫁 香港/台灣男人
最快捷離開自己國家既方法

55歲，嫁到台灣兩年？

黨都無話有豬瘟，新聞都無，台灣作得就作

總係有d智障文盲
所以話低端人口真係無講錯

難咗啲喎
唔識字但識用智能電話？

舊時唔識日文都玩到日文Game啦。

大陸新娘個個都係共諜黎

之前台灣公投果排睇台灣Page d post，見到d好熟的泥漿摔角式討論，求其click入去就見到有個扮台獨但滿口共產中文的大陸新娘，個個post都屌票屌選民，profile寫自己係80後人妻 班大陸雞根本全部全部都有政治任務在身

我不識字也沒看新聞

食屎啦你個臭西

不過呢招真係勁，台灣終於搵到方法沒收支那人財產 ，每次五萬，我見新聞已經起碼有三，四單，咁就20萬

唔止要罰錢
要取消埋逗留資格先得

唔識字唔睇新聞絕對冇可能成為理由

五皮就喊到豬頭咁

同香港一樣 輸入哂低質人口

抵啦…鄉下味值20萬

點解冇人叫大陸人運木雕？

罰得啱架啦，文盲唔係犯罪既藉口

根本就係生化武器
係香港先會比班仆街自出自入

本身都覺得佢慘

睇到呢句 笑左

家鄉的友人說她難得難得回來一次，一定要帶一點家鄉味過來，至少帶一些肉餡回台灣包湯圓

帶一點家鄉味（豬瘟）

多咗「全部」，自

台灣全部都係中國籍嫁啦
標題做咩特登提

抵喇死大陸屄

0.3公斤豬肉都要大陸帶返去
平得幾多啊？

大陸豬瘟咁勁！
你帶生豬肉入境？
唔捉佢沉豬籠已經好畀面

又中支那陰道

禁止帶都要搵人試既

我唔識法律 所以我無犯法

又話殘體化就冇文盲

非洲豬瘟真係好恐怖
人食左屙返出黎d屎如果掂到d豬係都會傳染到佢地
d中國人去完大陸食豬肉再去其他地方旅行 直頭係行走式生化武器
仲有睇新聞話某個國家既人拎飛機餐d廚餘返去餵豬
點知就搞到疫情大爆發 100%死亡率既疫情真係唔講得笑

才帶一點豬肉

狗改不了食屎

之前台灣有學者分析，支那將病豬帶入台灣，第一整臭台灣個名，第二整病台灣d豬，之後無得出口豬肉，d豬農無錢賺要投靠支那，好似高雄班人咁，投個大話光頭佬

熱烈地彈琴

因為第二次再簡化漢字推行唔到
第一次啲簡體都係太難

55歲假去台灣2年
屌你老味五十幾歲支娜女人都有市場

好耐未試過咁開心
呢d死on9真係抵撚死

包湯圓

包餃子下嘛？

淘寶都要送豬肉片比人。

唔識字/唔知呢到文化

我都想問

真係有豬肉湯圓

死支那種就係咁撚樣衰，隔住個mon都想打撚柒佢

55 歲嫁兩年

停經間諜

屌…台灣無豬肉買咩，要帶入境，on撚9

假期多 中國香港人 入境 台灣
台灣真系要check緊D

又扮晒野生化攻擊其他地方
又想重演香港沙士

岩岩up錯 原來d屎唔會傳染

種植物防疫檢驗局就在臉書粉絲專頁宣導，「非洲豬瘟病毒無法透過人的糞便傳播」，針對網路謠言進行澄清。貼文指出根據研究顯示，非洲豬瘟病毒在無蛋白質的環境中可存活於 pH3.9~11.5 之間，而人體胃酸 pH 質介於 1.5~3.5 ，已超過非洲豬瘟病毒耐受酸鹼值範圍，再加上非洲豬瘟並不會感染人類，因此基本上人的糞便並不會成為豬瘟病毒的媒介。

農委會也在臉書發文表示，「人不是非洲豬瘟病毒的宿主，病毒無法在人體內增殖及留存，因此吃豬肉後，並不會從排泄物排出病毒。」不過非洲豬瘟病毒感染豬隻死亡率高達 100% ，在冷凍豬肉中更可存活 1000 天，民眾千萬不能心存僥倖，防範豬瘟人人有責！

又話台灣係支那既？
點解我帶豬肉由沙田入大埔就得
佢支那去台灣就唔得
同國??

唔識法律而加咪教你
不過學費貴D姐

可能專登想帶病豬俾屋企人試下！鍛鍊一下對方，點知入境處唔包容

[url][/url]

支那輸出蠢人真係一流

唔識正體字

特登帶d豬肉入境台灣同日本架嘛
將d豬瘟播到周圍都係咪無人屌佢得佢有

支人嘅互害心理。
我有豬瘟你地都要有

唔識字點樣用智能電話，坐飛機？

想帶點家鄉味病毒過台灣

即係原來20年之前就送過一次大禮俾台灣 間接搞死台灣經濟
而家就快可以出口番既時候 又想送多次大禮??
都幾有心喎

吓？台灣都已經幾單，香港點解冇呢啲個案，香港咁近只會更多喎，海關做乜鳩

抵撚死

我信佢真係唔知全中國豬瘟，因為中國唔會俾呢d 消息流通

上面話ok就ok

台灣人仲要票投”台灣民建聯”國民黨。好正
中共如果打多兩次細菌戰，睇黎好快會公投回歸祖國

咁即係同文明世界不能接軌，唔好出國了

今次罰錢係教訓佢有台灣人唔做要死返去中國，同埋唔排除中國叫佢地帶痓月豬肉過去整死台豬

有咩湯圓會包肉

國貨城

屌你老母
想打生化戰就話包湯圓

我又唔信個個都係中共叫，似真on9多，佢地不嬲出國都要食自己野

真係覺得支那係有心將豬瘟傳出去
始終豬瘟一傳左去除左殺曬豬之外無方法

當年西班牙搞左30年先清到

聽到佢一路講一路喊, 仲有片尾蘋果果段hohoho, 真係好撚正好撚心涼